造假新招 虛構外國作者避審查

節錄

造假新招 虛構外國作者避審查

習近平強調「教育興則國家興」，卻未能糾正學術造假歪風。

為了申請博士學位、申報副教授職稱或獲取科研獎勵，中國學術界論文造假的問題禁之不絕。有學術打假人早前公佈，44間大學的77名作者被發現發表問題論文，當中包括中南大學、湖南大學、哈爾濱工程大學等重點大學，多間大學已啟動調查。有人不但抄襲，還揑造外國共同作者。

相關新聞：圖像相同 說明一字不差 論文工廠產量增 121中國科研造假

老作數學公式互相引用

。。。。。。。。式等問題，且這些問題論文之間頻繁互相引用、抄襲。已發現涉嫌造假的論文達65篇，其中21篇已被撤稿。扮虎表示：「虛構的故事幾乎一模一樣，都是這個國外作者在國外某個大學短期訪學時候的研究結果。」

其中，被撤稿的中南大學數學與統計學院博士生閰振海，名下2015年的一篇論文在今年2月被數學期刊《差分方程進展》撤回，通訊作者是丹麥羅斯基勒大學數學學院的比阿特麗斯．尤西（Beatriz Ychussie），但羅斯基勒大學。。。。。。。。

《中國青年報》